\section{Skinning}

\subsection{Was ist Skinning}

Wie zuvor bereits etabliert beschreibt Rigging die Bildung eines Skelettes, sowie die Bindung eines Gittergraphen, Mesh oder Modell genannt, an dieses Skelett zur Repräsentation einer Figur. Diese Technik wird in der Filmbranche weitläufig als Grundstein für animierte Charaktere verwendet. Der Zweck des Skeletts besteht darin, anatomisch glaubwürdige Bewegungen implementieren zu können. Da aber nicht das Skelett selbst, sondern der darüber gelegte Gittergraph später für den Betrachter sichtbar ist, muss sich dieser ebenfalls anatomisch glaubwürdig verhalten. Dieses Vorgehen wird als Skinning bezeichnet, da das Modell sozusagen als Haut des Skelettes mit bewegt wird. 

Bewegungen geschehen am Knochen und werden als Transformation bezeichnet. Für Skinning sind drei Arten von Bewegungen besonders wichtig: Translationen, Rotationen und Dilatationen. Translationen beschreiben die Veränderung im dreidimensionalen Raum bei gleichbleibender Ausrichtung. Rotationen beschreiben Veränderungen der Ausrichtung von Knochen und aller Objekte, die von ihm erben, ohne eine Veränderung der Winkel zwischen zwei Knochen. Diese werden als feste Transformationen bezeichnet, was bedeutet, dass sie ihr Volumen erhalten. Dilatationen sind keine Bewegungen im eigentlichen Sinne, sondern Veränderungen der Größenverhältnisse einer Figur, bei denen einzelne Punkte aber trotzdem ihre Position verändern können.

Mathematisch gesprochen wollen wir also anhand der Transformation des Skelettes eine Transformation des Gittergraphen erwirken. Dabei muss jedoch beachtet werden, dass Gittergraphen sich, für eine realistische Darstellung, nicht immer vollkommen synchron mit ihren zugehörigen Skeletten bewegen sollten. Dieser Unterschied hat eine Vielzahl von Verfahren inspiriert, die im folgenden Kapitel näher betrachtet werden sollen.

